[一人一信] 要求各地景點提供 「粵語導航」

去旅行時成日會發覺audio guide
得 蝗語 比 簡支/繁支人,
有時連東南亞國家語言都有
但偏偏無廣東話
大家係時侯發揮連登力量，應該一人一封信send 去爭取

第一個目標： 大英博物館

電郵地址: info@britishmuseum.org

標題: A Hong Kongese request for Cantonese audio guide

內文:

Dear sir,

It is deploring and regrettable to learn British museum does not provide the audio guide with Cantonese version. As we all understand, London is a cosmopolitan and renowned city which comprises a large variety of culture. I consider British is equal to every traveler and their language, it is genial and warm to provide the audio guide in their own language.

Along with the past, uncountable and a load of people from Hong Kong, one of the most well-developed and affluent country in Asia, visited Britain for travelling. In terms of the fact that not only the Hong Kongese, but also the people from Guang Dong (China) as well as all over the world which containing 120 million people is utilizing Cantonese as mother tongues. It is extremely inconvenient and arduous for the Cantonese speaker to travel without audio guide – a dilemma for understanding the history of Britain.

I sincerely appreciate if you could additionally provide a Cantonese audio guide so that every Hong Kongese could wholly enjoy their trip in Britain. I am looking forward to hearing from you. Thank you very much.

Best Regards,
[你的名字]

第二個目標: 法國羅浮宮

電郵地址:info@louvre.fr

標題： A Hong Kongese request for Cantonese audio guide

內文

Dear sir,

It is deploring and regrettable to learn Louvre Museum does not provide the audio guide with Cantonese version. As we all understand, Paris is a cosmopolitan and renowned city which comprises a large variety of culture. I consider French is equal to every traveler and their language, it is genial and warm to provide the audio guide in their own language.

Along with the past, uncountable and a load of people from Hong Kong, one of the most well-developed and affluent country in Asia, visited France for travelling. In terms of the fact that not only the Hong Kongese, but also the people from Guang Dong (China) as well as all over the world which containing 120 million people is utilizing Cantonese as mother tongues. It is extremely inconvenient and arduous for the Cantonese speaker to travel without audio guide – a dilemma for understanding the history of France.

I sincerely appreciate if you could additionally provide a Cantonese audio guide so that every Hong Kongese could wholly enjoy their trip in Paris. I am looking forward to hearing from you. Thank you very much.

Best Regards,
[你的名字]

歡迎建議其他

我覺得封野最好加埋全球有幾多人用廣東話，唔止香港人，仲有廣州人，有啲馬來西亞人，仲有好多海外華人(特別美國加拿大)都仲係講緊廣東話
係好龐大既數字咁會有說服力啲

原來篇野有提
自

係. 應該提埋 馬來西亞 同 美加

我睇漏左篇野已經有講人數Sor
不過呢啲國際層面既野真係要做多啲

無人理?

今晚屋企send

就咁照co就得？

係

推

眼見時下啲中學生溝通都用蝗語
molamola

試過比小學雞叫我講國語

sd左

有能力既，最好(一定要)自己寫rephrase一下篇文同埋結構，唔係對方見到成幾十個相同既templates，多數只會當一份

廣府人 Cantonese people

China 52,900,000 (2013)
Hong Kong 6,100,000 (2013)
Macau 449,000+
Malaysia 1,070,000+
Vietnam 862,000+
Singapore 409,000 (2010)
Canada 389,000
United States ~2,000,000 (2010)
Australia 264,000+
Indonesia 180,000+
United Kingdom 300,000–433,150
Cuba <114,240
Brunei 6,300+
Philippines 9,780+
Thailand 29,400+
Mexico <70,000
Venezuela <400,000
New Zealand 44,625+
Nicaragua 12,000

美國有200百萬